1. What does HTML stand for?
   A. Hyper Tool Markup Language
   B. Hyper Text Markup Language
   C. Hyper Text Multiple Language
   D. Hyper Transfer Markup Language
   Answer: B

2. Which language is used for styling web pages?
   A. HTML
   B. JavaScript
   C. CSS
   D. PHP
   Answer: C

3. Which language is used to add interactivity to a website?
   A. HTML
   B. CSS
   C. JavaScript
   D. SQL
   Answer: C

4. Which symbol is used for comments in JavaScript?
   A. <!-- -->
   B. //
   C. \*\*
   D. ##
   Answer: B

5. Which keyword is used to declare a variable in JavaScript?
   A. var
   B. let
   C. const
   D. All of the above
   Answer: D

6. Which data type is NOT in JavaScript?
   A. String
   B. Boolean
   C. Float
   D. Undefined
   Answer: C

7. What will typeof "Hello" return?
   A. number
   B. string
   C. object
   D. boolean
   Answer: B

8. Which operator is used to assign a value?
   A. ==
   B. ===
   C. =
   D. !=
   Answer: C

9. Which method displays a message box in JavaScript?
   A. alert()
   B. prompt()
   C. console.log()
   D. message()
   Answer: A

10. Which keyword is used for a function?
    A. function
    B. define
    C. method
    D. fun
    Answer: A

11. What does DOM stand for?
    A. Document Object Model
    B. Data Object Method
    C. Digital Ordinance Model
    D. Document Oriented Method
    Answer: A

12. Which method selects an element by ID?
    A. getElementById()
    B. querySelectorAll()
    C. getElementsByClass()
    D. selectById()
    Answer: A

13. Which loop runs at least once?
    A. for loop
    B. while loop
    C. do…while loop
    D. foreach loop
    Answer: C

14. Which symbol means “equal value and equal type”?
    A. ==
    B. =
    C. ===
    D. !=
    Answer: C

15. Which function converts string to number?
    A. parseInt()
    B. toString()
    C. NumberToString()
    D. convert()
    Answer: A

16. What is NaN?
    A. Not a Number
    B. New and Null
    C. Name as Number
    D. Number and Null
    Answer: A

17. Which array method adds an item to the end?
    A. push()
    B. pop()
    C. shift()
    D. unshift()
    Answer: A

18. Which array method removes last item?
    A. push()
    B. pop()
    C. shift()
    D. slice()
    Answer: B

19. Which keyword stops a loop?
    A. stop
    B. break
    C. exit
    D. return
    Answer: B

20. Which keyword skips one loop cycle?
    A. skip
    B. next
    C. continue
    D. pass
    Answer: C

21. Which symbol is used for OR operator?
    A. &&
    B. ||
    C. !!
    D. ??
    Answer: B

22. Which symbol is used for AND operator?
    A. ||
    B. &&
    C. !=
    D. ==
    Answer: B

23. What will 2 + "2" output?
    A. 4
    B. 22
    C. NaN
    D. Error
    Answer: B

24. Which is a correct function call?
    A. myFunction[]
    B. myFunction{}
    C. myFunction()
    D. myFunction<>
    Answer: C

25. Which event occurs when button is clicked?
    A. onmouseover
    B. onload
    C. onclick
    D. onchange
    Answer: D

26. Which keyword creates a constant?
    A. var
    B. let
    C. const
    D. static
    Answer: C

27. Which statement checks condition?
    A. if
    B. for
    C. while
    D. switch
    Answer: A

28. Which is NOT a loop?
    A. for
    B. while
    C. switch
    D. do…while
    Answer: C

29. Which tool prints to browser console?
    A. alert()
    B. console.log()
    C. print()
    D. write()
    Answer: B

30. Which company developed JavaScript?
    A. Google
    B. Microsoft
    C. Netscape
    D. Apple
    Answer: C

31. Which function is used to print output in the browser console?
    A. alert()
    B. console.log()
    C. print()
    D. message()
Answer: B

32. Which is a Boolean value?
    A. "true"
    B. true
    C. 1
    D. yes
    Answer: B

33. What does API stand for?
    A. Application Programming Interface
    B. Applied Program Internet
    C. Application Process Input
    D. Advanced Program Interface
    Answer: A

34. Which keyword returns a value from function?
    A. stop
    B. break
    C. return
    D. output
    Answer: C

35. Which method removes first array element?
    A. shift()
    B. pop()
    C. slice()
    D. push()
    Answer: A

36. Which is correct variable name?
    A. 2name
    B. my-name
    C. myName
    D. my name
    Answer: C

37. Which is NOT a data type?
    A. String
    B. Number
    C. Boolean
    D. Character
    Answer: D

38. What does JSON stand for?
    A. Java Script Object Notation
    B. Java Source Object Name
    C. Java Standard Output Name
    D. Java Script Online Network
    Answer: A

39. Which method converts object to JSON?
    A. JSON.parse()
    B. JSON.stringify()
    C. JSON.convert()
    D. JSON.object()
    Answer: B

40. Which method converts JSON to object?
    A. JSON.parse()
    B. JSON.stringify()
    C. JSON.read()
    D. JSON.open()
    Answer: A

41. Which symbol is used for NOT operator?
    A. !
    B. &&
    C. ||
    D. ==
    Answer: A

42. What does CSS stand for?
    A. Computer Style Sheet
    B. Creative Style Sheet
    C. Cascading Style Sheet
    D. Colorful Style Sheet
    Answer: C

43. Which keyword defines class?
    A. object
    B. class
    C. model
    D. struct
    Answer: B

44. Which keyword creates object?
    A. make
    B. new
    C. create
    D. object
    Answer: B

45. Which function asks user for input?
    A. alert()
    B. confirm()
    C. prompt()
    D. input()
    Answer: C

46. Which is correct array declaration?
    A. var arr = {}
    B. var arr = []
    C. var arr = ()
    D. var arr = <>
    Answer: B

47. Which keyword handles errors?
    A. try
    B. catch
    C. finally
    D. All of the above
    Answer: D

48. Which method rounds number down?
    A. Math.round()
    B. Math.ceil()
    C. Math.floor()
    D. Math.random()
    Answer: C

49. Which method generates random number?
    A. Math.floor()
    B. Math.random()
    C. Math.max()
    D. Math.min()
    Answer: B

50. Which statement is used for multiple choices?
    A. if
    B. else
    C. switch
    D. loop
    Answer: C
